美國黑人饒舌歌手 50 Cent 宣布支持特朗普連任！因為拜登加稅加到仆街！

簡單又現實

共產主義鐵拳

都話左膠中左鐵拳就會醒

62%
人人都係幫政府打工

堅五毛

我諗公務員都係自己出半糧畀自己算

萬試萬靈

但粉蛆中左都未醒

民煮黨可唔可以唔好左成咁? 62%稅 痴撚左? 靠加稅去維持政府運作根本係ON9 仲要花幾多年先會明白E D咁簡單既道理 學侵咁開源先係治國之道

呢啲冇得救

只有消滅

美麗共產主義大鑊飯時代就到

民主黨 = CCP

醒架，不過都有可能哥爾斯摩候群

62%又係離譜咗，如果弱勢嘅點生活呀大佬，你啲醫療又貴

共產主義

OBAMA個醫改醫保根本全民皆屌

62%稅
衰撚過攔途截劫

62%係指最高嘅稅率，應該唔會最低收入都62%掛

各州稅率係州長定定總統定

五毫

其實幾肯定樓主係無了解內容，因為呢個稅係針對年收入高於400000既人，即係最有錢個批，當然可以爭論呢種劫富濟貧既行為岩唔岩，但好明顯唔係大多數連仔以為咁全部人加60％稅

50cent ，真5毛出現

利申 hiphop 撚，知佢係 eminem 徒弟

好似係一年搵多過40萬美金先要畀62%

Em撐拜登

反而係應該睇其他收入人士加幾多

真．五毛

62%係 progressive tax 啊 仲要係40萬美金先有啊 美國邊有咁多人賺呢個數啊 child 登仔有冇認真睇㗎

Biden's tax plan could lead to a combined rate of 62% for those making more than $400k - the highest increase in three decades

Comment 比人屌到仆街

俾人抄家咁款，荷里活班明星會唔會口投拜登，票投特朗普？

屌！我真係孤漏寡聞…原來個50Cents 係 rapper 嚟？

改個咁嘅名，我以為佢係五毛添

CLS 啲稅重到

都唔合理la大佬

賺到錢要比6成出去

最有錢個批加6成都CLS啦

white supremacist

50cent 呢d一年實過40萬 係咪姐係搵1000萬嘔620萬出黎

抄家

佢地會搬離開加州/New York
然後去紅州再投Dems

肯花時間了解就唔係侵衛兵
睇乜tweet都照單全收先係正路

屌9佢 戀童登

咁登登要幫個仔還錢比共狗 唔係你地到拎 點還？

過左某個數既收入先會跌入呢個稅網
一般收入唔會影響到, 不過做明星就一定影響到
但D 明星好反侵

個tax rate 高到咁其實即係逼人逃稅

荷里活班偽善撚點揀

原本幾多

Wall Street班友搵40萬美金 一個月都唔洗啦

準備調轉槍頭

人人62%

然後佢地咪又係走稅
硬食既係中產

海外收益係咪都要交？

Brave

而家twitter啲人屌佢逃稅，但冇諗過呢啲稅率會令有錢人出走去其他州份或國家，再變相令低收入人士因為稅收不足，政府分唔到足夠預算搞福利建設而百上加斤

明星大把方法避稅
打工仔慘d 表現好d嘅都m你一半

Cls

最有錢嗰班不嬲逃稅當食生菜
好多嘢根本IRS管唔到

搵400k usd 仲算中產？咁鬍鬚曾都係中產啦

dailymail係右派報紙，啲comment集中屌佢好正常，左派報NYT Twitter 上幾乎全部人都稱讚佢

所以只睇某特定政治立場報紙裡面相同政治立場既comment係無咩參考性

逃稅政府會扮睇唔到
政府一無錢個時就秋後算帳
例子：西班牙

中產會被呢啲稅夾死，以前obamacare已經係掠中產水去幫窮人買保險

美國政府你逃走到世界各地都追到你交稅

包括香港在職美國人

係

Tax rate 直接60% 唔係加6成
最高薪個basket本身都50到尾

Wall Street 狼同班偽人

仲有Silicon Valley班人呢？肯定個個爆哂啦 60%稅係邊條傻閪諗出黎

所謂逃稅真係好on9 係人都會用盡方法交得幾少得幾少 佢一日未去到犯法咁逃稅都唔到人哋出聲

一係就玩大啲，幫窮人嘅話打工仔、中產都有責任要交重稅，唔應該剩係針對有錢人

400k中產

還好啦呢個

學aoc咁話無條件唔理邊位全部人70％稅先好睇

講就話淨係加個班40 萬年收既稅姐
但你唔係以為佢地（連埋間公司）會唔走啊嘛
最後工作機會又少左
政府唔夠稅數中產又要硬食

避稅啫

笑到痴左線

五毛

呢個係針對美國最高收入嗰班人喎
你知唔知其實呢班人就算係呢個稅率下
佢哋嘅生活質素根本唔會有影響
佢哋其實有社會責任交更多啲稅
因為一個人嘅成功 唔能夠完全歸咎於自身嘅努力
例如
佢唔能夠控制市場嘅需求同供應
佢自己嘅天賦同運氣
所以其實佢哋某程度上對社會係有虧欠
同埋我想講稅收唔係取決於左膠定右膠lo
要視乎經濟狀態作出調整
我冇數據同足夠嘅知識肯定減稅定加稅係啱
但係我覺得特朗普份人比起拜登會為自己利益無視經濟狀態

62%糧俾政府都cls

唔知會唔會俾其他黑人話鳩佢sell out呢

你要知道，Trump係逃稅專家
越有錢既人，越多方法減少自己交稅支出
例如大量購入房地產，利用房屋折舊方法大幅扣稅

美國班中產撚有錢咁玩
越加稅只會令窮人越唔想做野，因為升上中產只會更辛苦

結果中產向下流，窮人咬老綜，富豪玩逃稅，政府咪收得皮囉

呀哥仔
60%果個係combined rates, 稅階一路上, 未到400k你覺得會低呀?
仲有, 你要斬富人, 人地咪走, 執左間公司, 受害既咪又係員工
諗下個社會點運作好冇

五毛支持侵侵

Under Biden's plan, the effective tax rate for the top 1% would increase from 26.8% to 39.8%, according to the Tax Policy Center. That means top earners in California and New York City would pay effective state and federal tax rates of around 53% — compared with the roughly 40% they pay in effective rates today.

美國稅局在2019年11月6日公佈了2020年稅率標準，根據這一標準，個人所得稅的7個稅率如下：

1，個人收入在9875美元及以下（夫婦收入19750美元及以下）稅率10%。

2，個人收入9876 – 40125美元（夫婦收入19751 – 80250美元）稅率12%。

3，個人收入40126 – 85525美元（夫婦收入80251 – 171050美元）稅率22%。

4，個人收入85526 – 163300美元（夫婦收入171051 – 326600美元）稅率24%。

5，個人收入163301 – 207350美元（夫婦收入326601- 414700美元）稅率32%。

6，個人收入207351 – 518400美元（夫婦收入414701 – 622050美元）稅率35%。

7，個人收入超過518400美元（夫婦收入超過622050美元）稅率37%。

this nigger knows stuff

年收入400k以上先收最重

做生意就大把位走
公司又有位避
但係做企業高級管理嗰班點避

巴菲特冇左一半身家了

Trump講過, 佢交得少因為兩個原因
1. 佢smart
2. 個policy係Obama搞出黎

你問心果句，你月賺30萬
你真係肯一個月交18萬稅，得12碼落你袋？？

Federal income tax要狂加佢都係避唔到幾多

比你係個界線既人 你40k 就收你63%
唔夠就收少好多 你會唔會諗搵少啲 搵方法逃稅 去低稅州？
無動力令人向上
今次就40k 下次就30k 夾死哂中產
乜野社會虧欠 係咩諗法 比係人情 唔比係道理
你咁既心態同仇富有咩分別

呢度嘅六成係講緊四十萬嘅收入之後就囉六成啊啲ceo同埋班偽人先會收到呢個數 連登吹奏嘅日本台灣呢個水平都收緊四成稅 計返條數唔係真係咁多 你驚死啲有錢佬唔識避稅咩

弱智左膠惡性循環

加稅>有錢人同企業走佬/裁員>製造更多窮人>政府要更多錢去做社會福利>加稅

減稅>有錢人同企業更願意留係到投資創造就業同刺激消費>失業率下降>更加多人願意去消費>更加多有錢人同企業係呢度投資>政府賺更加多錢>減稅

然後你呢位登粉 ma大眼講大話，明知trump先係做總統四年身家仲縮左水 ，拜登4年用佢既副總統職權，為家族大量謀利 ，但就扮睇唔到。

仲左癌上腦講d違反經濟學既野，仲係到將自由經濟市場賺錢，講成係對社會有所虧欠，根本已經係馬克思列寧主義當中，講成資本家有原罪一樣。

又捉到隻共產狗出黎

cls
唔好話稅收左右膠
你講埋d野左到不得了

佢出名個陣都未有五毛

講錢最實際，有料

幫手like Melissa Tate留言

仲未講你加完稅之後offer到啲乜俾人

拜登瞓係度都贏，BLM

民主黨好鐘意富人稅，有錢佬好唔鐘意左膠，相反共和黨理念係有錢人要收少啲稅，讓佢地有更多錢去發展，有更多嘅錢去改善基層員工福利

就算係收最高收入嗰批人都好過分，根本係懲罰人，過一半收入比左政府，邊個唔想走或避稅
依種極端嘅「劫富濟貧」概念係痴曬線

你個諗法同共產黨紅衛兵打土豪分田地有咩分別

The range of wealth in the 1 percent is vast — from households that bring in $380,000 a year, according to census data, up to billionaires like Warren E. Buffett and Bill Gates.

全美國得1%人係搵400k 以上

你咪同我講佢地係中產

1% 有 300 萬人
呢班人走去第2個洲會點

現實係最有錢堆富豪唔會受影響
只會夾死班高收入 - 中產階級

62%拉返勻姐係 一年有7個月白做

加稅係搞唔到資產階層
只會搞到嗰班由草根爬上去嘅平民精英 同埋靠專業嘅中層

你搞錯咗最高收入同最有錢呢個概念

50 cent

其實咁咪即係共產黨思維

你係咪未交過稅

Biden 果62% 係要過左40萬美金既錢先計62%
唔係全部錢都計，例如你賺41萬，最後果一萬先交6200，前面41萬跟返個累計稅率

1% 中產

計返條數唔係真係咁多
就咁用你4成同6成計都差2成
2成既乘果堆數字唔多

你都ON L99

果1%人都好似侵侵咁會避稅啦
你估真係收到好多稅

combined rate 喎

會換州份

其實點解美國會有人 support 劫富濟貧呢樣野，大家要了解下，好多人有錢佬只會諗點去壓榨啲基層員工，錢搵得多左，但同時諗點 cut cost，無去回饋返社會

就好似香港啲仆街腦細咁，公司係賺錢，但人工唔會加，除左啲高層外

呢個post好多右翼，甚至右癌

資本主義本身就係會製造貧富懸殊，貧者愈貧，富者愈富，政府收有錢人重稅只係修正資本主義嘅缺點，反而比呢班右癌講到去咩仇富

至於話咩減稅之後有錢人多左錢投資，幫到d窮人，如果真係咁呢個世界就唔駛咁多勞工問題啦，老細賺到錢有幾多會比員工分享成果? 呢個世界其實唔一定要有資本家/老闆，最緊要有人工作。

我唔支持拜登，但比特朗普當選，只會將佢代表嗰種極右民粹價值觀影響到成個美國，甚至成個世界，到時d基層窮人就仆街。

咁唔滿意咪quit囉
比係人情
笑撚左

連登仔心底裡其實都係馬克思主義者
講到有錢要分六十幾%出嚟好應該咁

而且仲有一點係 真有錢佬係有各種辦法去避稅
夾硬加稅上去只會迫死原本中產階級 - 普通高收入人士
二黎稅收加左 但d錢點樣加落其他福利亦係問題黎

Trump搞咁多野減稅既原因係

壓低政府稅，自然令逃稅成本>=交稅
咁有錢人就無誘因去逃稅

同時壓低稅收，市面生意數量增加（好似香港咁），變相增加就業機會同工作誘因
窮人會發現努力工作比咬老綜更多錢洗，自自然然會出去做野打工

如果好似on9 Biden咁喪加有錢人稅，班有錢人大不了咪繼續逃稅，或者搬走
最有資源果班人收緊水喉，下層中產邊有錢賺
中產無錢賺，窮人邊有收入
結果窮人繼續咬老綜

呢個係資本主義發展嘅大趨勢，所以個世界越黎越貧富懸殊，但亦有好多人慢慢開始向左翼方面靠攏。

縮返埋啦柒頬
到呢一刻，我仍然唔覺得香港「法治已死」

當年列根就係知高稅率會降低生產意欲令到稅收減少
所以先減稅
有研究講過最理常稅率大約係三成幾，同當時列根提出個稅率相近

我唔係仇富 我講緊係哲學入邊嘅討論
我承認佢哋有付出努力梗係應該有回報
但我們應該承認bill gate Michael jordan嘅驚人財富 都不是完全靠他們自己的 是有很多個幸福累積而成的
因此我們不能說他們在道德上應得這所有的收入
你可以睇吓哈佛大學的政治道德學 第三集
Youtube有 佢正正係講緊收入應該點分配 有錢人點解道德責任 我哋係咪真係有收入嘅自主權

痴撚線
投票唔講過去工作成果
只係講個人感覺同陰謀論

有錢人只會諗點為自己舊錢越滾越大，佢地無 obligation 去為員工謀求福利，所以GOP 上場時，啲商家係好開心，因為無人管佢地

唔睇真係唔知原來呢度咁多共產黨信者仲好鐘意話人做法西斯班人有冇諗過社會點運作

終於有人識d 野,
其實搵得錢多個堆有好多方法逃稅
治標不治本

正解

Assemble pay tax

咁高

加稅從來都係最錯誤方式去劫富濟貧，即係羅賓俠模式，對有錢佬嚟講根本無用，隨時拉大隊走人導致職位減少及失業率攀升。

新世代經濟社會應該係將財富同社會公益掛鈎，例如藥廠需要捐獻藥物俾社福機構而唔係金錢，按財富比例去分配社會資源，有錢人負責開發環保享受低稅率，窮人享受基本人權及社會福利，同時亦須履行社會責任服務社群，咁樣社會經濟先會平衡而各自不受干預。

又係呢D毫無質素嘅回覆

投佢果班明星一定搬走

你問心果句，你月賺3000萬
你真係肯一個月交1800萬稅，得1200萬落你袋？？

返去幫蘇文隆 鄭紀航個幾件紅官含撚啦柒頭

北風同太陽既故事

收稅保貼窮人係合理
但係去到62%點都唔係合理

同時都有班中產做得好辛苦賺到400k,最後俾政府收左一半錢個啲人先最慘 又唔識逃稅

條友仲問返人係咪未交過稅
加稅根本唔會搞到最有錢個班人
因為佢地本身大把招數避稅

賺到400k 要第 400k + 1 個1蚊先開始計

其實有AEOI都唔洗諗逃稅

佢請緊你 已經係製造緊生產力啦 窮西思想真係可怕

上面有人講係要過左40萬美金既錢先計62%

仆街仔黑人開始識玩政治 兩邊落注

咁佢30萬個例子係錯既點解唔講得佢
拿我月入三千萬既話交六成我肯架，賺到月入三千萬全球有幾個

玩到咁一早出桑德斯算啦

Cls成功點會唔關我個人努力事，識得把握機會把握資源唔係我既唔能力咩 on99

因為中產唔係Dem 目標選民
佢地target係穆斯林 墨西哥佬 黑人個班多人口種族
加稅玩爆班中產
然後改做福利專serve上述呢三種群體黎換選票

我承認我懶 用人身攻擊貪方便
因為你要我一個普通人 冇數據知識又唔夠 點樣能夠真正同你講到稅收嘅好壞呢
就算你要講工作成果 其實你都對比唔到
因為唔同情況就會有唔同嘅經濟成果
你點知佢做嗰陣時經濟好係因為佢啲政策有效定係經濟本身就自然增長緊 有無數個因素影響經濟增長 你點知係佢個經濟政策一定的有效
同理 經濟倒退又唔一定證明到佢經濟政策一定有效
可能有長遠效果 但任期內未必見到

咁明星 運動員咪唔會想住嗰到囉
佢地有d年薪千萬喎

上面有D回覆真係好笑，美國d有錢佬避稅唔係叫政府去堵塞漏洞，反而去屌加稅、屌窮人仇富

有機會同有資源已經係外在因素，同個人努力冇太大關係

難分真與假

資產高個班唔代表高人工

收入少咗，但佢資產一樣咁多

真係唔識..

我回覆左係136樓 你可以睇吓

又話大愛大同， 共享資源
一加稅班左膠就掉頭

推 黃之鋒：泰國網民無法聯署，由奶茶聯盟接手聯署 - 分享自 LIHKG 討論區

改善員工福利
香港？

個assumption係啲有錢佬會將啲錢投資返個社會先會做到個circle 但係上市公司啲ceo囉啲revenue去stock buyback 炒高啲股票 而唔係去增加就業 加唔加稅班有錢佬都唔會增長經濟 減稅根本對經濟改善好有限

打錯咗does

我可能講得唔清楚
我在136樓再講

都係呢句
trickle down economics never works

呢個post有幾多人未交過稅

我承認我懶 用人身攻擊貪方便

你成段野講到咁義正嚴辭原來係老作既
仲有事實就係trump任內黑人就業的確係歷史上最高
咁都仲要用

黎死撐

咁帶領美國走出大蕭條係咪又要計落胡佛而唔係trump度呀？

最有錢就要比你劏6成？
癲撚左呀？

rapper仲要分比自己d幫派兄弟到時真係蝕住rap

400k收入佔全國1.8%taxpayer，佔全國收入25%
400k以下不加反而會減
連登仔: 你共中產

入黎講兩句啦 法治未死呀嘛賤種
旺角遊行非法集結案 鄭念慈裁定所有被告罪名成立 還押候判

想睇班Hollywood 大愛女權極左反應， 特別係Taylor Swift 隻臭閪點睇

結果有錢佬逃晒稅，中產硬食，永遠係咁

班左膠哲學博士究竟明唔明社會係一個循環
好似大自然生態咁

得閒睇下你講個條片先 好似幾有趣

不過，這些少數族裔群體的失業率在2009年達到最高峰之後開始逐年下降。那是在奧巴馬總統任期內。

正如呢個例子咁 你點知一定係佢功勞？

樓上又屈 Trump民粹

你地成日開口埋口既中產會有年薪40萬

知唔知佔全國幾%？

究竟點為之民粹

然後d稅攞曬黎派福利比 黑人 / 穆斯林 / 墨西哥「dreamer」

你傳統白人中產稍為呻兩句就搵主流媒體上綱上線屈你「歧視」

所以明點解trump一選就比對家開恆火力攻佢
因為佢係由根本咁去動搖緊民主黨堆票倉

機會係要把握 要你隨時ready好去捉緊呢個機會
你冇睇過拜登身家大比拼？
不如你睇下拜登當官前同當官後身家升左幾多倍
拜登一上任就要傾返貿易戰喇
邊個賣國貪錢 真係咁難明？
Trump要錢，直接奶共喇

你肯因為你賺唔到攞

400k以下收入人士減稅率?
咁照計係絕大部分人支持
因為得1% 400k或以上

段新聞都係話a $400,000 household income provides for a relatively middle-class lifestyle
成班左毒

侵本身係有錢人,D有錢人點玩佢最清楚

佢都算出名啦

我贏就民主
你贏就民粹

即係點，貧人唔努力工作，所以你要交稅養佢

多努多得，美國應該唔會好似香港咁買唔起樓（大城市除外）

或者係咁，如果你中咗六合彩3000萬，但要交番1800萬比政府，你肯唔肯

所以好混淆
究竟係middle class定係1.8%少數人

如果係咁,成日極右民粹只不過係一個口號

所以咪叫大家睇政綱
佢入面有寫到second term 要處理扶助small business 產業回流問題
完全唔理解加中上產稅收意義
大疫症之後 肯定會蕭條
應該諗做大舊餅 而唔係立即將資源由一邊瓜分分另一邊

可以睇下136樓
貿易戰其實真係冇得益
經濟逆差其實冇好壞之分
詳情可以睇吓呢到

你有睇篇文咪知囉

Biden 講既係一個人賺400k 要交重稅
cnbc講既係一個家庭賺400k 都唔算好富有

“People making between $400,000 and $700,000 are going to have a tax increase of only about 1% or less,” said Seth Hanlon, senior fellow at the Center for American Progress, a left-leaning think-tank. “The tax plan is really aimed at the very top — the top 1% or 0.1%.”

個人賺700k 既交既稅同侵既稅率比都係多左1%左右

po文個個人有冇睇到內容

Trump 咁識避稅，好大機會隱瞞自己身家啦

d中產咪多數係老細請返黎

收入越高 交稅越高 咁搵錢黎做咩

唔係右翼變右, 係左翼變極左, 然後望番右翼話佢地變極右
相對論

侵做左好撚多野幫到基層工人
又一隻唔識野左癌

其實50cent 不嬲私底下同trump好friend

窮人唔等於唔努力工作，香港好多基層打工仔(e.g.清潔工)日日未一樣努力工作，但收入低，所以仍然係基層。

唔好咁on9啦

駁唔到

u aint black 50cent

咩又一隻,佢唔係算連登最出名咁濟?

收入越高 交稅越高>>>> 有咩問題?

侵做左好撚多野幫到基層工人>>>例如呢?

佢同kw係咪唔啱嘅原本

同時係要睇有冇做野幫佢地增加向上流動性,港共就係冇咁解

佢本身都有錢過Biden架
本身就係一個成功既商人
想講貪錢無可能走去搞中國

五毛 blocked

幫鄭紀航含完撚啦？

佢本身支持邊個

正健身唔健腦有咩用

anyone but trump咪anyone but trump囉, 講咁多托咩

到呢一刻，我仍然唔覺得香港「法治已死」

政府：我哋將向富人收重稅並增加低收入家庭福利

公屋連登仔：政府真係對「中產」（年薪300萬港紙）唔公平，佢哋過得唔好我哋點會好，聽日安慰下老細先

「中產」老細：（住千尺攬住女鋸和牛）屌你政府淨係識補貼班垃圾，我哋先係經濟增長支柱啊識唔識分莊閑，聽日鬧柒班奴隸瀉下火先

咁其實唔一定唔正常
問題係高成點
稅率嘅差距有幾大

極右民粹係口號黎
真正的民粹要睇番二戰前德國
而加支那都唔太算係

好多都會合法避稅

Trump個經濟政績勁到冇得死撐就咁樣死撐
奧巴馬做左8年都未聽過有咁勁

起一起條撚樣個底就明
又係個d扮訓左膠

到呢一刻，我仍然唔覺得香港「法治已死」

0
0

中哂

借財仔都無咁高息

好簡單概念

善性循環
吸引(或者嚇)企業公司番黎設廠, 多左人就業, 少左人依賴aids, 公共開支細左, 可以減稅--->loop

惡性循環
為左開水喉要搵富人中產開刀, 公司走, 少左jobs, 多人失業要依賴aids, 公共開支大左, 再加稅填dum--->

個句what the fuck正到

有錢佬可以搬去歐洲加拿大

沒收移美共產黨黨員一二三代資產

咁又唔搬 係都要留係美國

侵侵傾向減中產稅
富豪先收多啲
好似係……

佢自己交左750蚊稅都係被攻擊原因之一

屌

加哂班有錢佬嘅稅劫富濟貧，
明明係合哂連登仔一直以嚟嘅願望，
做乜鳩換轉係美國果邊就反對

黑錢唔駛交稅

左派好鐘意用哲學包裝

其實我唔明, 反侵咪反侵囉, 做咩又要講到自己好有原則, 又懶係有分析, 但又認自己唔係識好多野

講到底都係唔投侵姐, 如果轉左Pence/Pom選, D理由又係收哂皮

再講我從來唔覺Dem有幾左, 但一班左膠就好支持

連仔唔係不嬲仇富咩，點解咁同情啲有錢佬

的確係

賊人打劫你，係佢犯法
政府打劫你，而你唔就範就係你犯法

好似有分聯邦稅同州稅?(唔肯定)

Biden贏咗先算啦

又話自己愛國
國家為你做咁多，交多少少稅而家就反哂面
呢班人仲唔係賣國賊

好L重稅
d人平時唔洗生活

人地北歐稅高，但起碼真係用到納稅人身上（free riders一定有），美國交咁L多稅，但。。。

根本係政府剝削勤力者嘅成果
咁搞法勤力=罪，因為會俾政府罰錢（稅）
做就三十六，唔做就三百六
美國遲早會玩完

愛國唔代表愛政府呢D咁簡單既道理都唔識
中國人黎?
五毛就最中意講愛國等於愛政府

Biden 方案潛台詞係外判金融中心畀中國
咁以後美國班精英要睇中共頭
窮人仲點有出頭機會
依個唔會社會主義 係權貴資本主義

比政府去開發炸彈
五毛: 死仆街唔交稅比政府 唔愛國

咁係班老屎忽肥上瘦下既問題
呢樣需要用市場方法踢走/淘汰呢班友
所以後生唔該爭氣，就好似apple踢走nokia咁

屌我曲線呀玩下都唔得

top rate黎
少過1%人要交呢個稅率

另外左翼唔該唔好打土豪分田地咁
我係讚成要工會工人集體談判權呢d制度黎平衡返勞資雙方既bargin power

痴撚線，60%

咁係因為香港無工會集體談判權，勞資雙方bargin失衡，所以先有肥上瘦下問題

麻煩左翼人士回應一下
你地係唔係想住係金融命運共同體既巨網底下

而家冇打土豪分田地，只不過加有錢佬少少稅

同埋集體談判權呢d未又係左翼嘅野

有留意開rap歌都應該識佢
老一輩Rapper來 但本身撈開黑
個人成就就不評論啦 一堆7野

Trump: 係其他國家度搵錢
China Joe: 係美國人度搵錢

集體談判權連登仔係支持架，未訓醒？

斯德哥爾摩症候群

你肯定好多連登仔支持?

連登主流根本絕少/唔講勞工權益

"top tax reates"

而家係有班老屎忽肥上瘦下
呢樣係需政府出手解決呢個問題(集體談判權，工會)
唔係只會判上判上判，死既係勞方

"top tax rates"

"top tax rates" 最有錢嘅人俾嘅稅

你學完高中econ gov revenue嘅改變嘅影響先同大家講哲學喇

New York the knicks never win

咁現實

on9自己搵到錢唔關自己事?

直接印錢咪算 加乜撚野稅

真

自認埋
五毛都唔撐拜登

62%,仲重税過北歐,福利就0

矽谷唔係大部分人高於4萬美元。 佢地咁支持China joe

屌 笑死

如果因為稅, 資本家離開美國, 帶動職位離開美國, 咁邊個養D 勞工?

班美國人好似醒醒地

有班傻閪成日以為自己係美國人
講ideology 講左講右
你就係其中之一個傻閪

我都係leftie 但我香港行先
bernie就話撐姐
china joe?我屌你老母咩
i support whoever 制裁到中國

資本主義最大問題係d資本/生產工具集中喺少數人(一般黎講即係資本家)手上，攪到好多人以為冇左資本家就世界末日

勞工可以自己開合作社，唔駛一定要有一個所謂「老細」；而且勞工嘅工作能力係屬於勞工，唔會因為冇左資本家唔識做野。

自己袋38%

真共產

避稅唔犯罪
逃稅先係犯法
侵呢類富豪玩避稅多過普通人食飯 當然再加上Obama嗰8年的確助長咗歪風

其實我唔支持拜登 只不過唔想特朗普當選。其實特朗普實際做過d咩制裁到中國? 太陽一樣照常升起

同埋，真係左翼就唔會支持特朗普呢個極右民粹嘅人不過而家好多傻閪喺唔喺都叫自己lefties/左翼，但連左同右都未攪得清楚

即係分分鐘中產搵錢仲多過某啲剛達標嘅富豪
社會主義真係不了
違反人性

你當而家全球化係死？
所以美國服務產業先可以跟得上經濟發展
叫人整條水喉都貴到飛天

都on撚9
錢又唔係佢哋比
而家我唔想比你屌鳩我
班友訓撚醒未

肯入去琴日鄭念慈個po講「法治未死」未？

我唔明你想表達d咩?

事實上Trump上4年係做緊逆全球化
廠番美國, 職位番美國
所以點解working class唔投Dems轉投GOP

biden: 50 cent, blocked.

其實香港所謂嘅「法治」不嬲都係咁

支持china joe個班偽人真係要查佢地有無避税，有唔該交返足先
最撚on9係呢d

你講既係經濟未全球化，分工化可能行得通
即係ff

根本資本主義就係按各盡所能 各取所需咁設計出黎

資本主義係講緊係完善機制下 市場的自然競爭本身就會達成最大利益

但人類發展資本主義時間太短 機制未完善 先導致某d情況下向資本家傾斜

班弱智左癌唔讀書 睇幾篇濕鳩社評就馬克思上身咁學人批判資本主義

馬克思本資本論都唔識睇就咪出黎柒啦

其實全唔全球化，資本主義都會出現資本集中喺少部份人手上，只不過全球化惡化左呢個情況。

要改變現有資本主義嘅制度先係出路

好似連Elon Musk都同Dem無乜計傾

真，估唔到呢度咁多共產狗，左膠同共狗真係fd嚟

而家扮傻呀？
你4月唔撚係咁講喎

咁搞矽谷好多人都受影響
身邊好多雙職家庭都過400k

有本事咪搞個kanye出嚟囉
2邊打50大板 講撚哂啦

同埋左右有幾撚難分
呢個年代大部份後生(default setting)都係libs嚟咖啦
你幾可見到反trump嘅係右翼
講到眾人皆醉你獨醒咁

勞工可以自己開合作社，唔駛一定要有一個所謂「老細」

咁撚易就唔駛做人馬仔出份閪糧啦 個個夾份就做到老闆唔駛蝕錢邊個做倒垃圾

講理論就識, 你實際行落垃圾站同D 阿叔講你講過D 乜

手足你睇一睇佢開咩po就明
條友賤種左膠係度扮傻
又侵唔敢認就屈煽動民粹

到呢一刻，我仍然唔覺得香港「法治已死」

條友十足十街邊論政班撐警廢老咁

今時今日仲信馬克思嗰套嘅真心係智障痴線根本係完全唔符合人性嘅理念嚟

但人類發展資本主義時間太短 機制未完善 先導致某d情況下向資本家傾斜>>>

其實馬克思喺講緊資本主義發展到最後係必然向資本家傾斜而唔係因為「機制未完善」或者「某d情況下」

你睇清楚我個post講咩先啦

其實我中學同大學都係讀商科既... 哲學系興趣嚟啫
但自認自己係呢方面唔勁 費事獻醜
但可以討論下 係咪我諗錯野
我認為美國因為肺炎正正係經歷緊經濟上嘅惡性循環 處於高債務水平 用財富轉移配合其他政策使用以保持經濟和社會穩定 可以減輕債務負擔 可以達致正循環

後生唔一定係自由派，可以係保守派，連登呢度都唔少

同你呢種人講野，真係夏蟲不可語冰

連登： 黑人無腦/左膠先撐Biden

連登： 連黑人都撐埋隻

連登：連登係一個平台，有唔同聲音好正常。
連登： 我地冇本錢分化，團結d！

人地討論下, 有乜錯誤咪指出黎, 乜咁負面呀

岩岩睇左套紀錄片, 講一個東德官員被暗殺, 背景係柏林圍牆倒下後, 東西德經濟要整合, 東德個陣好多企業要倒閉, 工人失業

我想問點解共產主義既東德員工要喊苦喊忽咁驚失業, 而唔係用「合作社」型式去轉型?

你要諗吓個實際操作㗎大佬
呢啲資本家多的是本錢走佬
你叫我交62%
咁少回報我仲唔走去其他地方做?
執咗間嘢又少咗產出
又有人失業

咁即係惡性循環啦

連登本身就唔係一個人
當然咩都有人講
嗰啲郁啲唔鐘意就用兒登仔，連登仔做口頭禪嘅
咪又唔連登會員喺度留言

連登本身就唔係一個人
當然咩都有人講
嗰啲郁啲唔鐘意就用兒登仔，連登仔做口頭禪嘅
咪又係連登會員，喺度留言

無資本家撚有產業
無產業撚有工作
所有工作都由政府指配咁就唔會有創作性同埋會單一產業

中國同蘇聯都試過啦
最後咪又係硬住頭皮走改革開放路線引資本家入嚟

係咁嫁啦 第一日？

btw 全部連登仔都係金鐘M記質素就係真ge

如果係美國連登仔
個個都交 62%

50cent左膠？

資本主義既出發點係生產價值最大化
但缺少政府監管就會變左馬克斯講既勞役工具
等如賣白粉可以賺大錢，但無政府去杜絕個個走去賣咁成個社會就會仆街

有名你叫

資本主義係必須，但要有監察角色唔可以變勞役工具

你講既有道理
但長遠一定要做大個餅 提供窮人上流機會同時保留尖端優勢
個人拙見
Biden個個中短期係唔錯 但長期有可能令當地人材自主發展意慾下跌 令到唔同州分差距更大

咁要問番當時d東德員工啦

不過德國統一係西德食東德，行資本主義加上蘇聯解體，世界主流認為社會主義係失敗，亦會影響到d人去嘗試「合作社」呢種經營方式嘅決心。

有冇產業係睇有冇生產工具(例如農業嘅田地)，而生產工具唔係與生俱來就喺資本家手上。

好反人性
咪令人更加想逃稅

Top tax rate。 應該唔係全民

生產價值最大化>>>資本主義之下，任政府點監管都係避唔到資本家想利潤極大化，即係你支持政府規管每個老細賺幾多錢?

錢呢d印咪有
點解要收稅

即鼓勵d人搵夠40萬可以休息
下年再戰

no, 生產工具本身就係要錢黎研發, 俾得到錢就係與生俱來擁有佢.

而家唔係農耕年代啦, 人人都可以有個鋤頭就種到農產品養活自己同一條村. 如果生產工具係咁容易大家合力就整得到, 點解中國仲未整到光刻機?

開合作社咪啫係出嚟做老細只係你唔求賺好多咋嘛

侵推嘅small business politics 其實算係classic資本主義直頭鼓勵啲人創業𠻹，但創業唔係咁簡單包生仔嘛

同時工人唔夠知識掌握唔到生產技術唔怪得人㗎啵，所謂資本家亦有之前累積嘅時間，承受嘅風險成本，就咁彈個共產主義論述出嚟justify 唔到啲搶奪行為

左翼嘢換個名當新嘢真係好膠

侵
可否加nba 名人稅？

痴撚線
合作社
你癲撚夠未

你連 economic 101 都唔識，唔怪得冇一個國家成功

係睇基層分唔分享到經濟成果
話左唔係打土豪分田地

50cent
King of New York

我發現共產主義必須賴資本主義先可以站穩

共產主義嘅論述並唔可以自己獨立存在，一定要有資本家做稻草人先可以解䆁到點解共產主義天堂實現唔到

生產工具/資料應該屬於有份研發嘅人，研發成功再用喺生產到，而唔係研發完由資本家擁有，而呢個資本家可能冇份參與研發。

高過50%已經唔應該啦

你思想咁落後
技術，創意唔係生產資源黎？

屌 你讀商科 無理由無聽過涓滴經濟嫁
倘若有錢佬被政府徵重稅 自然唔肯大洗喺自家產業同其他嘢身上
變相雖然經濟無噉m型 但生產率仍然低下
兼且以美國過往成功嘅經驗（雷根嗰陣）
有錢佬洗錢係闊佬過一眾窮人
傳統稅務定涓滴政策邊個可以保持經濟 減輕到債務負擔 諗都諗到喇

共產主義最失敗嘅地方係並無任何誘因去改良同進步，因為一切都係睇住個政府派落嚟嘅指標去做，而政府並唔能夠為一項未發明出嚟嘅嘢派指標（eg 積體電路發明之前係唔可能會有生產計劃）亦都係點解所有共產國家工業化之後無以為繼嘅原因

美國印銀紙印到咁
佢唔可以停止生產同開發新產業
而且一定要令人有貪念向上流
否則無論行邊條路都會大肅條

因為如果用合作社形式
就會做又三十六唔做又三十六
大家一失去競爭力就唔會有上進動力，變成打份工

問題係佢地唔識經濟學第一條，人係自私 會 maximize 自身既 benefit
真係估唔到 2020 年都仲有人用合作社思想，究竟佢地讀書讀壞腦定俾人洗腦

Under Biden, he'd be 26 cents
Kurt Schlichter

掉轉諗, 你俾左好幾百億, 請左一班人去出黎整左個宇宙第一搵錢機出黎. 而家班人整完同你講, 部機係我地用本事整出黎, 點解要還俾你, 屌你老母

你以後仲俾唔俾錢人整呢d 機器? 而你知道呢d 機器無人年年課幾百億係整唔到出黎.

其實合作社係指一班勞工共同投資、共同經營、共同勞動，冇老闆同員工之分，同一般公司唔同

創業同打工一樣有風險，打工一樣有機會比人炒。

同時工人唔夠知識掌握唔到生產技術唔怪得人㗎啵，所謂資本家亦有之前累積嘅時間，承受嘅風險成本>>> 呢個係你嘅假設黎

研究所既人駛唔駛食飯？養妻活兒？
唔係因為有班有錢佬邊度會有文藝復興，科學哲學起飛？
你知唔知馬克斯點解可以寫到資本論

讀壞書多，我反而認為所謂合作社都只係換咗名嘅生意

美國總統選舉睇英國報紙

睇下2016年幾多人話移民加拿大 2020仲住緊美國

冇話唔係，咁你想表達d咩呢?

只係針對社會上的一小攝人
正常市民唔需要擔心

社會主義同共產主義又唔同，我都唔支持均富個種共產主義

咁點解合作社唔係創業？創業一樣有唔同股東之分，初期股東一樣都係落手做；一樣要承受風險成本同累積經驗技術

有邊個生意唔駛承受風險同競爭？有啲嘢唔可以只睇風光果一面

到時肯定唔會實行
用黎昆左膠

我唔聽rap 但唔知點解我都識佢

咁只係換個講法，只係100%同某個百份比嘅分別，如果收人20%稅再派番落有需要嘅人到咁美國都係社會主義啦

我諗只有極少數人, 可以年賺400K以上
年賺400K, 計返港紙即係月薪26萬, 出名高薪既港府, 都係得果d廢人司局長同埋林鄭有呢個數.

正確

似曾相識

一般公司做大左之後請員工幫自己做野，有老闆同員工之分；但合作社就算有新人加入，都係冇老闆同員工之分，共同投資、共同經營、共同勞動。

咁呢d都係資本，資本唔係只係得錢
有個養羊，同一個整煲既人起一齊都未整到羊腩煲咁識整羊腩煲既人既手藝就係生產價值($$$)

共產主義係忽略呢d價值

算啦, 時事台係偏右, 多數連登仔都係支持小政府大市場

其實算低，低過英國好多，之前有啲好鐘意 洗腦話美國號 高稅

估唔到50cents都睇CNBC咁醒目

年度最佳留言

其實要睇下配套既福利係點囉
如果好似北歐咁, 全民高福利既, 點會唔受?

香港就
收少啲稅，再送錢俾你加退差餉
員工福利都係零

唔係咁撚痴線呀 邊個仲會翻工？
共產主義？

有啲印象
但呢個theory現實其實係咪真係有用
我頭先google都搵到幾多對呢個理論質疑嘅位

可唔可以再解釋吓

Dan爺應該都係投trump

政治係偏左
唔係邊度有地產霸權，法律面前窮人含撚呢d講法

五毛手足

你用下你個腦
有冇可能一大班員工會為左同一個目標去平均分配
合作社邊個領導？領導有冇得分多啲？集體領導聽落好好聽，人多揀出黎條路錯既點計？一樣野生產出黎賣好價錢但辛苦（電話），一樣好輕鬆但賣唔到錢（電話殼），邊個主導？

用下個腦啦，資本主義係因為可以達到最佳利益而又最 optimize ，你啲左膠答到晒上面問題咪快啲去開啦，不過人哋大陸同越南都唔撚會用囉 ok?

咁部機真係人地有份整點解要「完全」屬於你。

同埋應該係想整而有能力製造呢部機器嘅人，去製造呢部機，然後用呢部機做生產，將生產搵到嘅回報去cover番製造機器嘅成本/造新機。

呢個你自己睇法黎姐。政府收稅呢個行為本身係資本主義之下用黎修正貧富懸殊呢個缺點。

其實澳洲仲撚高，超過咗$180,000 AUD先交$54K，打後嘅係45%

個Bracket 仲低過美國

依家拜登仲想加

其實養羊，同識整煲既人都有價值，但資本主義忽略左佢地。

咁又係呀 , 望下大劉個仔
咁多資源同機會都可以搞到海洋公園成pet屎咁
身家又冇得分一定唔關個人努力事啦

望下大陸 想要既跟現實差距幾大
七十年既大話搞到人文精神都冇埋
男人唔似男人 女人不像女人

依個係一個抉擇
寧願要20%出好成果定80%出壞結果既賭注

antifa: you fucking white loving uncle Tom

你要睇下有咩福利，美國人要另外買醫保

美國正常有份工都幫你交，而且 大把嘢扣稅

依家$500k 先比37%
拜登依家要你$400k 就62%

兩者淨出嚟嘅夠錢比Medicare 十次都得

其實生產d咩，收入點分配係由佢地傾出黎，冇人有權力去主宰。

人多揀出黎條路錯既點計？>>> 同人多人少無關，一般公司由少數人做決策一樣會有錯。

質疑位係佢m型 呢點離不開左派指罵 始終呢樣野係同公平同財富再分配想達致嘅目的相矛盾 呢點係無可避免
但你着重點係保持經濟和社會穩定 可以減輕債務負擔
以此達致經濟正循環 我咪俾雷根同埋侵嘅方法你
而歷史證明咗佢哋係成功（雖然係結果論）

你講既係因為政府無做好監管角色
變左炒賣勞役基層既工具

咪睇到你條賤種係度扮傻囉
蘇文隆 / 鄭紀航 / 鄭念慈呢幾個全部有罪假定
而家又改口死撐

多過一半收份都要上繳中央，仲算唔算資本主義？
定係已經算係共產

咁我寧願搵少啲陣間加完人工交先稅仲少左錢

鍾意佢直接簡單

仲重過挪威 瑞士
用稅黎再分配過資源 本身係好事
低稅嘅話就好似香港咁 囤資 窮人永遠追唔到
高稅得濟就冇乜人努力 個個做夠就收手 社會少咗進步既原動力
不過62% 就真係 多過一半要捐岀去

咁如果你有幾百億 部機又係你自己一個人研發出黎 咁咪屬於你囉 你有能力無錢整 人地咪用錢買你既能力整囉

你咁講 個個有錢人投資出黎研發最後研發個樣野有錢人冇份 咁邊個仲會投資比人做科研

唔知佢幾時畀twitter suspend account

62%真係痴撚線

我搞左間公司幾十年終於有400k
而家政府想囉走我一半

最理想嘅係有能力嘅人自己有錢/資源去研發部機，而唔係等d冇能力嘅有錢人去投資先有得研發。

但資本主義正正扼殺左呢個可能性。因為有能力嘅人研發完部機之後，部機只係屬於有錢人，部機用黎生產所得嘅回報亦只屬於有錢人，結果錢集中喺有錢人到，有能力嘅人永遠要賣能力比有錢人。

同埋而家我都退一步，你出錢叫人研發部機咁你都有份，但我希望研發嘅人都有份，已經比你屌

咁唔怪之得合作社做嚟做去都係小食店士多仔因為呢個模式下唔會做到其他嘢同清晰地分工同分責

我都唔係好buy...
樣本數不足好難證明到佢呢個理論真係有用 經濟就算有增長好難證明係經濟政策有效定係其他因素導致
我夠可以話係右派嘅陰謀 有錢人用來維護自己嘅既得利益
同埋以前嘅情況同而家嘅情況都唔同
政策優待有錢人 有錢人手上嘅資源多咗 會做大個餅
窮人可以因此得益 但向上流動機會減少 創業減少 社會矛盾依然存在 有錢人就算多咗資源只會遇到邊際效益的問題 大餅已經唔可以好似以前咁 有資源就可以堆上去 因為成個市場已經成熟晒 要有大量嘅人才去推動創新 我唔認為用呢個理論可以做到咁嘅效果
但同樣傳統稅務政策 窮人得到更多資源 增加向上流動的機會 除咗增加佢哋嘅消費力 鼓勵創業 呢點實質有效 理論基礎更穩固 樣本數也足夠

唔會發生呢個情況

合作社一樣有分工架

笑到仆街

其實咦家都係54 %咁上下

記住呢個係marginal rate。 唔係話你搵40萬就要直接扣62%

除左小食店/士多仔，仲有做衫、玩瑜伽都有

例子？我住係美國都唔知有咩可以扣稅 除左計你稅前收入既401k 同HSA
至於公司醫保你估睇醫生真係免費
假設最cheap 個plan 每個月都唔洗俾醫保錢 但你每次睇次家庭醫生都要$100-150 仲要藥另計$50-$100 樓下

正常得份工番而無野可以扣稅先啱

係就係加左 不過無你想像咁多

你稅表37%係有聯邦入息稅

biden 62果個係除左聯邦入息稅 仲包左洲入息 social security , net investment tax.

所以你係比較緊唔同既野

美國計稅係分聯邦同洲稅
張圖只係計聯邦稅既話 62% 如果再加洲稅例如加洲 12.3%
基本上收你74.幾%稅

62係計埋洲

可唔可以幫手所有計埋，睇吓差62% 幾多

唔係成日都話62% 太高

加稅有用 trump就唔會係Obama era交＄750比美國政府啦 所有人會用盡所有方法去避尻你政府稅收
情況就好似Obama era 個陣蘋果 Amazon 呢啲大企業啲資財放撚晒海外
如果真係成日想攪班有錢佬 就不如加咩豪華跑車稅 豪宅稅 魚子醬稅乜乜乜擴大個稅基，好過攪著班中產°。
不過加撚完用番落窮人先算
加州出名稅高，但又唔撚柒幫homeless攪到成地針筒成地人屎周街junkies
最近又想加收入稅 同 資產稅 又攪到一大班企業想走

係 的而且確係做唔到財富再分配、社會矛盾依然存在、睇唔出其長期成效，符合唔到左派嘅要求
傳統冇話唔得 但62%係咪過火咗呢 亦都唔符合呢家呢個困境
又如何確保Gov expenditure會唔會回流返到富人手上
窮人會唔會因而坐食山崩 窮人費事徵重稅而不力爭上游嘅可能性係存在
亦都無理由疫情期間要生意佬雪上加霜呱
兼且涓滴經濟之下 有錢人亦唔一定洗自家產業/投資嘅 唔好煩邊際效益喇
平時洗費大咗總得啦呱 循環始終係大咗 始終都會帶動窮人收益
呢個就係傳統做唔到而涓滴做到嘅嘢

homeless無得幫既其實 惡性循環 嗥政客腲黎拎票既口號

如果香港班民主黨同美國民主黨同一路徑既話
咁香港班民主黨其實都係奶共架喎?

有朋友係美國公民，佢計過如果拜燈當選，由15000 美金加到18000

你見香港民主派咁多年，同中共爭取過啲咩

無民主鬥爭佢哋咪失業

你當民主黨係香港版政協咪明
小罵大幫忙 最忠誠的「反對派」

你朋友唔識計

你咁講 其實任何有錢佬只要資產主要係外地
或者只要移民去稅收低既地區或有優惠地區
咁任何國家對本地既有錢佬收稅都係有限

Tax?
屌痴撚線
咁佢支持邊個

多20%

原來5毛都支持trump

加州紐約唔意外，本身都重稅

有錢人/大企業係考慮成本問題，如果佢放海外個成本係高過放係國內，佢自自然然就會轉番去國內
自己睇trump點樣引班大企業引番啲海外資金番黎。當然你可能話佢官商勾結，變相減尻班大企業稅，但事實係佢吸引到班有錢佬引番啲資金入美國。

加州好明顯依加就係唔撚理佢地而唔係冇得幫。稅就收得多，攪到中產地區都有帳篷有針筒有人屎就痴撚線啦。

咁你答到我人民公社既結果係點嗎？

啲連仔以為公司會比，其實係供份保險，有不同 package，睇完醫生係要比 deductible

而且仲未講美國藥廠啲仆街野
食藥食到你破產都得

合作社同人民公社唔同wor

咁醫保有咩用

其實係份保險咁，你睇醫生係可以比少啲錢，不過要 depends package

Knicks never win anyway

對自己不利 = 唔同

馬雲:你老味先62%咁少就係咁叫共產黨,我直接比人割菲菜抄家啦

諷刺到

戇鳩咁樣都唔夠整死自己？
根本上得罪晒最有權勢嗰班華爾街撚樣
佢哋幾唔鍾意trump都好都唔會同自己啲錢過唔去

發覺好多連登仔唔識交稅

比條數大家計下先
如果小明年收入係40萬
政府免稅額係10萬

應稅既首25萬係0%
餘下既係90%

咁小明要比幾多錢稅？

當然個個都鍾意錢，不過係有人想付返個社會責任

呢鑊撐五毛

比5000$你老母過夜

侵侵本身貼緊錢打工; 份糧唔要無所謂。

針有錢人先死

5000係錯的

歌手點都超免稅額好多啦你講到人好似啱啱過個額咁

睇下會唔會幫侵拎到多啲黑人票啫

咁500$你老母過夜?

訓撚醒未
共同經營
本身資本主義下間公司做得掂我有機會升職加薪分紅都好
都唔撚會同你博老命啦,大部份人都係當打份工扮吓工又一日
公司唔炒就當贏

而家仲要做又三十六唔做又三十六嘅情況下
只會更多冗員同更無目的去博命

社會主義同共產主義最大嘅問題就係一啲都唔人性
你活喺迪士尼嘅童話世界都應該可以achieve到嘅

我係想講連登仔以為所有人都要交6成稅

你望返前面

吓
想問點樣忽略咗
你而家食緊嘅羊同用緊嘅煲喺邊道嚟?

經濟都偏左
只係唔係左撚到上面條友咁又玩合作社又話世界完全唔需要資本家

極左

你係咪弱撚智
有份生產就可以有份擁有
即係做印銀紙嗰個可以享有社會上所有貨幣

工作從來都係一買一賣
你幫我生產,我比相宜嘅錢你
你得到嘅價值就係我比你嘅人工
而個價錢係雙方同意先可以達成

笑撚死
人地misinformation斷章取義就以為四十萬全打62%，係你賺五十萬，頭四十萬收30%（例子），之後10萬先計62%，
又，唔好講到敗登當選先要俾咁多，呢家侵侵當政都要俾50幾近60%啦
美國overall稅算低，對比下北面加拿大

4萬5千
變成嘩要交90%稅呀
賺四十萬要交360000呀～

條友07年al 姐係今年32歲
如果係真心既話都幾撚可悲下

最高果層加到去62%，我諗之前果幾層稅率都會加掛？

所以資本主義就喺咁樣剝削勞工，有份生產但冇份擁有/分享佢嘅回報。

是
資本主義正仆街
一齊番去中國特色社會主義懷抱

減
會少交左幾舊水美金

普通人會係減稅，得搵最多錢個1%先係加稅

搵汁比人嘛
齋up連登仔點會信
雖然一幅圖都已經呃到唔少人

佢嘅回報咪工資
接生婆係咪代表個仔佢有份

咁都幾好喎

加油加油

不過見窮人幫超有錢個班人辯護，r爆頭諗點解佢地應該交少D稅好好笑

我登必勝

出show撐登
實際投trump

更正
係每個bracket 減少少
如果唔過400000㑹加埋少交千零蚊（大概）
其實與其唔妥敗登加富人稅
不如連登仔屌下佢加公司稅仲合理（好似加5%）
除左啲頂級打工仔冇得選擇之外，可以有多過400000一年收入既人都會成立間公司出糧俾自己（出低於打稅達標數目），額外既收入就變成公司數。敗登加公司稅就打中呢批人。

兩年前最有錢果班人個實際稅率重低過普通人

中國特色社會主義=國家資本主義

trickle-down effect嘛
相信上層肥到漏油會滴到落自己度

轉移資產，你懂的

呢樣又難講嘅，可以係普通人搵得多錢咗

先唔理邊個親唔親中
拜登推富人稅證明佢係會處理全球性問題
侵侵呢個老千從來只係識賺錢
生態崩潰同income wealth gap？
從來唔fking care
仲要加埋佢男權思想
你地繼續撐侵侵啦 大家攬住一齊死

侵只係識賺錢

Hunter Biden表示：Am I a joke to you?

好多有錢佬定係全部？
我捉到個工人係強姦犯係咪全部工人都係強姦犯？

親中都唔講
屌你老味呢D係咪香港人黎

其實計薪俸稅
我記得F3 數學已經有教
雖然世界唔同國家嘅計法唔同(e.g. 稅階, 免稅額)
但係基本概念都係一樣

利申: 廢青未交過稅

佢想你讚下佢醒姐 做咩踢爆人

邊有國家搵國民錢唔係搵出面錢

關醒唔醒咩事事實係好多人錯概念

你地自己望返頭幾版，有人以為係要交足62%稅，指出錯處比人負皮

亦有人以為個62%稅會直接影響中產，又唔知年薪40萬美金係咩概念

又有人將個人年薪40萬同家庭年收入40萬撈埋一齊講

條友空白acc嚟

Communist China

高質五毛

佢個62%係指最終收入有62%被抽稅定taxable income 62%定
taxable income入面去到最後嗰個稅階嘅部分抽62%

好心你收皮啦屌你老母
講到點滿身銅臭 又資本主義萬惡咁
原來今年狗衝去ACO

Bracket
佢係聯邦稅+州稅
當過400000美金以上既收入就會抽重稅62%，其實都係好斷章取義咁就歸納做62%⋯
好簡單咁講你搵800000一年
頭個四十萬計少啲，之後個四十萬收重稅
敗登既proposal 就係頭個四十萬抽少啲，後個四十萬抽多幾%

咪撚再覆佢
賤種左膠係度扮傻

依個係富人稅
過40萬美金一年先要

去到最後咪又係夾死中產
真係有錢果班話走就走
理撚得你幾高税

"有/可以係"
ching鬼唔撚知有咩
咁多poll講到明大部份後生都係偏左
唔識又唔走去search
講你聽你又唔撚信

"後生唔一定係自由派，可以係保守派，連登呢度都唔少"
屌你老母連登代表到成個demographi?
無撚話美國啦 香港都代表唔到
一打 唔洗找

呢個係個人入息稅
唔係公司稅
有咁既收入既工
走得去邊？
去加拿大吧～高薪既都係打33%
但都唔見有幾多人黎喎
點解呀？
因為扣埋稅都係美國搵得多呀😂

因為「共產主義」唔係一個自然產生嘅社會制度，而係馬克思對當時社會進行一系列反思，最終預見將來會產生嘅一個社會制度

馬克思處身於第一次工業革命，係資本市場/工業技術發展最快速嘅年代
佢好敏銳地察覺到呢啲發展未必會有想像中咁好，而準確地預見咗資本主義嘅問題（佢其實係非常了解資本主義社會嘅運作）
1. 勞動異化，人類變咗為勞動而勞動，失去自我價值變成行屍走肉
2. 貧富懸殊會加劇到無法挽回嘅地步

根據歷史唯物主義（馬克思最核心嘅思想），呢兩個問題發展到極致時，資本主義就會自己玩死自己，然後人類會自自然然選擇社會主義，最後演化成共產主義（烏托邦）

但係大家聽到「共產主義」之後已經興奮到扯咗，想做總加速師，希望喺有生之年就打爆資本社會建立烏托邦，其中一個包括列寧，跟住嗰啲就係歷史了

唔知嗰條柒頭入職時有冇宣誓效中共?

你up乜柒
咁做研究班人係咪個個走去掃地，收掃地人工？

社會主義好、社會主義好
社會主義國家人民地位高

香港係萬惡的公務員主義

咪係呢d簡單野
資本密集個d你點搞信用社
知唔知點解會有股票

西方主要處於第三階段，除了少數國家（以色列，瑞士等）和團體（阿米甚）是第二階段。 中國秋季處於四階段下，反復集權統治。春秋戰國前處於第一二階段，時間太短。
當產生無神論證階段，人追求安逸和某種巴別塔式的宏大敘事成為必然。共產主義口稱大愛大同，實質上通向集權。無神論相信人是無罪的，好的政府能夠搞定一切，還 結果最終迎來最壞的暴政和搞定一切的萬能大政府。
所以共產主義就係第四階段的專屬信仰，之後唔係烏托邦，係大洪水

師兄們講得不錯

真。資本家係有能力砌啲離岸公司，子公司拆散啲收入避稅
加稅最終只會搞鳩啲平民精英中產
例如喺紐約市做醫生，單一收入來源
亦唔會搬屋，如果搬屋去中西部，唔通日日揸3個鐘車返工咩
最終硬食加稅

真。共產黨主義者=老毛
就係唔信資本主義運作，去做實驗，整咗個人民公社實驗囉

究然21世紀都仲有共產主義者

照佢條on9咁講法係咪科學家要有二千億現金係手先可以射火箭

好多錯誤既回覆
1. BIDEN PLAN 講到明唔加低過40萬既人稅
2. 全美少過1%既人收入有40萬
3. 62%係MARGINAL RATE 唔係EFFECTIVE RATE. 唔係話你搵100萬就扣你62萬. 就算你有能力搵到啱啱好40萬, 其實對你都未有影響, 影響係視乎你搵多過40萬幾多
4. 呢個62 % 唔係淨係聯邦入息稅, 係個人所有稅加埋既其他稅加加埋埋. 本身既稅率其實都唔低
5. 美國稅率係bracket 制, 所以唔會出現搵多過40萬就加稅, 咁我特登搵39萬9 先既人
6. 美國人真係好團結, 99%人幫最top 果1%人講說話 根本唔知fight 緊啲乜

講咁多都無人比例子 我就拎個搵50萬單身加洲打工仔做例子
現有制度下
聯邦入息稅 : 145,525
社安+醫保稅: 18,503
加洲稅: 63,959
淨投資稅: 11,400
總收入稅: 239,387 - 實際稅率係 47.88%

Biden proposed tax plan:
聯邦入息稅 : 149,564
社安+醫保稅: 24,704
加洲稅: 63,959 不變
淨投資稅: 11,400 不變
總收入稅: 249,626 - 實際稅率係 49.93%

結論係搵50萬既人, 要交多1萬蚊稅, 實際稅率升左2%

最on9係#128 開始個條友今年都32歲
仲係度9up咩資本主義萬惡

香港十萬一個月以上得2%人
1%好少？？？？
你覺得佢地係有錢人？係資本家？
你贊成十萬以上抽62%稅？？

多同少, 有錢定無錢, 係一個相對既概念, 有無錢係視乎你同咩人比較
我唔知你幾個反問係想帶出啲咩意思
我唔讚成加稅, 但係如果必須要加既, 加top 1% 好過加淨番既99%

62%係好撚極端有錢嘅0.1%計到盡先交到，根本係拎嚟嚇人嘅數字
如果要咁講嘅話
你又知唔知其他國家嘅effective marginal tax rate係幾多:

就算講亞洲，淨係計marginal income tax rate
日本都有56.1%，韓國47.5%
仲要未計消費稅:

係香港所有稅率都特別低，避稅天堂個朵唔係講玩
根本成個post一大班人對交稅呢樣嘢一啲概念都無
連中三四程度嘅稅項計算都唔識，見Biden就亂吠
如果咁就叫共產嘅呢個表上面全部國家都係共產:

62係最高bracket既marginal rate
就算你搵十億都好 effective tax rate 都唔會去到62%

簡單嚟講，拔苗助長

異化論係維護中世紀行會勞動壟斷特權的反動論述，法國大革命其一項就係廢除中世紀行會壟斷，路易十六係進步勢力壓力下宣佈勞動權係最神聖大權利，反革命的工會壟斷係卡爾•馬克思作崇下，竟然變成係1848年革命直到今日激進左翼的政治綱領

50cent

你係香港租樓or供樓
都係變相交稅比港共
一般人收入
都差唔多62% or更多

戇鳩 ceo同偽人先賺到呢個數？你瞓撚醒未？

不過唔明點解啲人話阿Trump 憎黑人而阿登就ok
好明顯兩人都唔鍾意黑人

通常未報過稅的學生先相信富人稅

講講下就人民公社大鑊飯㗎喇班友

讀過中學econ講partnership嘅 cons 都唔會講得出合作社呢3隻字

仲要partnership都只係三兩個股東嘅恩怨
一間公司幾百個老細，make decision嗰下真係慘過閪

你係咪祖上幾輩無比共產主義逼害過 先講埋d合作社咁敢真既野

你知唔知咩係合作社 共產主義既實行一定有個aboveall 既power 去做大腦分配資源 姐係極權 呢個係佢本質 無得變 等於世上唔會有一舊結冰既火焰一樣

邊個有得合作 邊個會同你合作 big 巴打唔like 你你乜都無得合作

你咁追捧共產主義 你對唔對得住當年比共產主義逼害而冒死走難黎香港呢個資本主義地方既祖先

你唔係因為你祖先醒過你識得反共 你有得今日渣住部電話係度鳩up？

你係個別議題可以liberal 可以好progressive 我都支持gay佬同墮胎 同反對迷信宗教 但我反對共產極權主義

你係香港人 你就唔可以吹奏共產主義

想整機又有能力 咪拎個business plan 去銀行借錢囉 你係掂既 銀行同市民大眾爭住送錢比你洗啦 一間唔理你 你仲有好多間銀行可以問 或者每間借少少

共產/社會主義呢？ 你講個idea出黎 領導唔like 覺得你係鳩up搏姦少兩塊田 今晚唔比飽飯你食阿 好人領導又點？ 好人領導覺得唔可以比你唔洗姦田咁對大家唔公平阿 你咪一路姦一路夜晚黑研發囉 阿好人領導全力支持

之後真係你天縱奇才 係牛棚都比你整到部光刻機 好人領導拎左你成果上報 部機歸於黨同人民 好人領導去左做人民代表

你？同你有親？最多頒個主席汽水蓋比你 繼續姦田啦柒頭

佢會話呢d 係你既假設, loop 返有出力就應該有份論

上面d右癌攪清楚社會主義、共產主義，了解下合作社喺D咩先衝出黎柒啦